\section{Montag, 30.06.2025}

\subsection{Unbekannte Wörter und Redewendungen -- Seite 13}

\begin{vocabtable}
\deword{Stellen Sie Fragen zu folgenden Themen}{Ask questions about the following topics.}{Stellen Sie Fragen zu folgenden Themen.}
\deword{Konsumverhalten}{consumer behavior; how, why, and what people buy or consume}{Das Konsumverhalten beschreibt, wie Menschen einkaufen und Produkte nutzen.}
\deword{das Verhalten}{behavior, conduct}{Das Verhalten des Kindes war ungewöhnlich.}
\deword{sich verhalten}{to behave}{Er verhält sich sehr freundlich.}
\deword{ungewöhnlich}{unusual}{Das ist ein ganz ungewöhnlicher Tag.}
\deword{gewöhnlich}{usual, ordinary}{Das ist ein ganz gewöhnlicher Tag.}
\deword{unwohnlich}{uninviting, not cozy}{Der Keller war dunkel und unwohnlich.}
\deword{wohnlich}{cozy, comfortable, homely}{Die neue WG ist klein, aber sehr wohnlich.}
\deword{überlegen}{to think about, to consider}{Überlegen Sie Quizfragen zu Ihrem Lernpartner.}
\deword{legen}{to put, to lay}{Ich lege das Buch auf den Tisch.}
\deword{wohl}{well, comfortable; probably; indeed}{Ich fühle mich sehr wohl. / Er ist wohl schon gegangen.}
\deword{raten}{to advise, to recommend}{Wenn Sie mich fragen, würde ich zu einem Kompromiss raten.}
\end{vocabtable}

\subsection{Breakdown}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Stellen Sie} -- formal imperative: ask / pose.
    \item \textbf{Fragen} -- questions.
    \item \textbf{zu} -- about / concerning.
    \item \textbf{folgenden Themen} -- the following topics; plural dative.
\end{itemize}

\subsection{Unbekannte Wörter und Redewendungen -- Seite 14}

\begin{vocabtable}
\deword{der Wandel}{change, transition, transformation over time}{Im Wandel der Zeit verändern sich viele Gewohnheiten.}
\deword{der Klimawandel}{climate change}{Der Klimawandel betrifft alle Länder.}
\deword{gesellschaftlicher Wandel}{social transformation}{Gesellschaftlicher Wandel braucht oft viel Zeit.}
\deword{technologischer Wandel}{technological change}{Der technologische Wandel verändert die Arbeitswelt.}
\end{vocabtable}
