\section{20.11.2025 -- Wortschatz und Bewerbungssätze}

\begin{vocabtable}
\deword{vermutet}{suspected, assumed}{Es wurde vermutet, dass die Stelle noch frei ist.}
\deword{die Rückmeldung}{feedback, response}{Ich freue mich auf Ihre Rückmeldung.}
\deword{die Verfügung}{availability, disposal}{Ich stehe Ihnen gerne zur Verfügung.}
\deword{vergleichbar}{comparable}{Ich habe Erfahrung in vergleichbaren Projekten.}
\deword{üblich}{usual, customary}{Das ist eine übliche Formulierung.}
\deword{abhängig}{dependent}{Der Zeitplan ist vom Projekt abhängig.}
\deword{zusätzliche Leistungen}{additional benefits}{Das Unternehmen bietet zusätzliche Leistungen.}
\deword{das Ergebnis}{result, outcome}{Das Ergebnis war positiv.}
\deword{die Leistungen}{services, benefits, outputs}{Die Leistungen des Teams waren sehr gut.}
\deword{zuversichtlich}{confident, optimistic}{Ich bin zuversichtlich, dass ich gut ins Team passe.}
\deword{die Beschreibung}{description}{Die Beschreibung der Stelle ist interessant.}
\deword{das Selbstvertrauen}{self-confidence}{Das Gespräch hat mir Selbstvertrauen gegeben.}
\deword{das Selbstbewusstsein}{self-confidence, self-assurance}{Gutes Selbstbewusstsein hilft im Interview.}
\deword{Blickkontakt haben}{to maintain eye contact}{Im Gespräch sollte man Blickkontakt haben.}
\deword{deutlich}{clear, clearly understandable}{Man sollte deutlich sprechen.}
\deword{laut}{loud}{Eine laute Stimme wirkt selbstbewusst.}
\deword{kräftig}{strong, powerful}{Eine kräftige Stimme ist im Gespräch hilfreich.}
\deword{die Stimme}{voice}{Seine Stimme war ruhig und deutlich.}
\deword{sich beschäftigen mit + Dativ}{to deal with, to be occupied with}{Ich beschäftige mich mit Machine Learning.}
\deword{zusammenpassen}{to fit together, to match}{Meine Erfahrungen und die Stelle passen gut zusammen.}
\deword{reagieren}{to react, to respond}{Ich reagiere ruhig auf Druck.}
\deword{der Druck}{pressure}{Ich kann gut unter Druck arbeiten.}
\end{vocabtable}

\subsection{Bewerbungssätze}

\begin{itemize}
    \item Ich bewerbe mich um die Stelle als Data Scientist.
    \item Ich bewerbe mich auf Ihre ausgeschriebene Stelle.
\end{itemize}
