\section{07.05.2026 - Im Vorstellungsgespräch überzeugend argumentieren}


\subsection{Neue Wörter}

\begin{vocabtable}
\deword{einleiten + akk}{to initiate / to introduce}{Die Firma hat neue Maßnahmen eingeleitet.}
\deword{das Mittel}{means / method / resource}{Sport ist ein gutes Mittel gegen Stress.}

\deword{die Konjunktion}{conjunction}{„weil“ ist eine Konjunktion.}

\deword{großzügig zu + dat}{generous / spacious}{Er ist sehr großzügig zu seinen Freunden.}

\deword{das Adverbial}{adverbial expression}{„gestern“ ist ein Adverbial der Zeit.}

\deword{die Bestimmung}{regulation / definition}{Die Bestimmungen der Universität sind streng.}
\deword{verfügen über + akk}{to have / to possess}{Das Unternehmen verfügt über moderne Technologien.}
\deword{anbieten + dat + akk}{to offer}{Die Firma bietet viele Weiterbildungsmöglichkeiten an.}
\deword{die Anforderungen}{requirements}{Die Anforderungen für diese Stelle sind hoch.}

\deword{die Forderung}{demand / request}{Die Forderungen der Mitarbeiter sind verständlich.}

\deword{die Rahmenbedingungen}{framework conditions / general conditions}{Die Rahmenbedingungen in diesem Unternehmen sind sehr gut.}

\deword{der Inhalt}{content / contents}{Der Inhalt des Kurses ist sehr interessant.}
\deword{beinhalten + akk}{to include}{Das Praktikum beinhaltet viele interessante Aufgaben.}
\deword{betrieblich}{company-related / operational}{Betriebliche Angebote sind für viele Mitarbeiter wichtig.}

\deword{die Altersvorsorge}{retirement provision / pension plan}{Viele Firmen bieten eine gute Altersvorsorge an.}

\deword{die Einarbeitung}{training period / onboarding}{Die Einarbeitung in der neuen Firma war sehr hilfreich.}

\deword{die Weiterbildung}{further education / professional training}{Die Firma unterstützt die Weiterbildung der Mitarbeiter.}

\deword{die Lohnzusatzleistungen}{additional salary benefits / fringe benefits}{Viele Unternehmen bieten attraktive Lohnzusatzleistungen an.}

\deword{eigenständig}{independent / autonomous}{Ich arbeite gerne eigenständig.}

\deword{gegenseitig}{mutual}{Gegenseitige Unterstützung ist im Team wichtig.}

\deword{die Wertschätzung}{appreciation / recognition}{Wertschätzung am Arbeitsplatz motiviert die Mitarbeiter.}
\deword{eindeutig}{clear / unambiguous}{Die Antwort auf diese Frage ist eindeutig.}
\deword{vorausgesetzt}{provided that / assuming that}{Vorausgesetzt, dass alles gut läuft, werde ich morgen kommen.}
\deword{die Voraussetzungen}{requirements / prerequisites}{Die Voraussetzungen für diese Stelle sind sehr hoch.}
\deword{der Rahmen}{framework / setting / frame}{Der finanzielle Rahmen des Projekts ist begrenzt.}
\deword{der Dienstleister}{service provider}{Das Unternehmen arbeitet mit einem externen Dienstleister zusammen.}
\deword{leisten + akk}{to provide / to achieve}{Die Firma leistet gute Arbeit.}
\deword{die Störung}{disturbance / malfunction}{Eine technische Störung hat das System gestoppt.}

\deword{die Vermeidung}{avoidance / prevention}{Die Vermeidung von Fehlern ist sehr wichtig.}
\deword{die Beseitigung}{removal / elimination}{Die Beseitigung des Problems hat lange gedauert.}
\deword{das Empfehlungsschreiben}{letter of recommendation}{Für die Bewerbung brauche ich ein Empfehlungsschreiben.}
\deword{peinlich}{embarrassing / awkward}{Die Situation war sehr peinlich.}
\deword{gelten für + akk}{to apply / to be valid / to be considered}{Diese Regel gilt für alle Mitarbeiter.}
\deword{übertreiben}{to exaggerate}{Du solltest nicht übertreiben.}

\deword{treiben + akk}{to drive / to pursue / to do}{Er treibt jeden Morgen Sport.}
\deword{ergänzen}{to complete / to supplement / to add}{verb}
\deword{stattfinden}{to take place / to occur}{verb}
\deword{zuverlässig}{reliable / dependable}{adjective}
\deword{die Anwesenheit}{presence / attendance}{noun}
\deword{bestärken}{to reinforce / to encourage / to strengthen}{verb}
\deword{erhoben}{collected / gathered / raised}{Die erhobenen Messdaten werden später ausgewertet.}
\deword{die Messdaten}{measurement data}{Die Messdaten zeigen eine deutliche Verbesserung.}
\deword{die Einarbeitung}{training period / onboarding}{Eine gute Einarbeitung hilft neuen Mitarbeitern.}
\deword{zukunftsweisend}{forward-looking / pioneering}{Das Unternehmen arbeitet an zukunftsweisenden Lösungen.}
\deword{der Wert}{value}{Der Wert dieser Erfahrung ist sehr hoch.}
\deword{eigenständig}{independent / autonomous}{Eigenständiges Arbeiten ist in dieser Position wichtig.}
\deword{die Schätzung}{estimate / estimation / appreciation}{Die Schätzung der Kosten war realistisch.}
\deword{die Frist}{deadline / time limit}{Die Frist für die Bewerbung endet morgen.}
\deword{befristet}{fixed-term / temporary}{Der Vertrag ist auf zwei Jahre befristet.}
\deword{unbefristet}{permanent / open-ended}{Ich suche eine unbefristete Stelle.}
\deword{die Leistung}{performance / service / benefit}{Gute Leistungen werden im Unternehmen anerkannt.}
\deword{der Zusatz}{addition / supplement}{Der Zusatz im Vertrag ist wichtig.}
\deword{die Zusatzleistung}{additional benefit / extra service}{Zusatzleistungen machen die Stelle attraktiver.}
\deword{der Betrieb}{company / operation / workplace}{Der Betrieb bildet jedes Jahr neue Mitarbeiter aus.}
\deword{die Vorsorge}{provision / preventive care}{Private Vorsorge ist für die Zukunft wichtig.}
\deword{in Betrieb nehmen}{to put into operation}{Die neue Maschine wird nächste Woche in Betrieb genommen.}
\deword{die Einweisung}{instruction / briefing}{Vor der Arbeit an der Maschine gibt es eine Einweisung.}
\deword{die Weisung}{instruction / directive}{Die Mitarbeiter müssen die Weisungen des Vorgesetzten beachten.}
\deword{die Bedienung}{operation / service}{Die Bedienung des Geräts ist einfach.}
\deword{bedienen + akk}{to operate / to serve}{Er kann die neue Maschine sicher bedienen.}
\deword{dienen + dat}{to serve / to be useful for}{Diese Erfahrung dient meiner beruflichen Entwicklung.}
\deword{gestalten + akk}{to design / to shape}{Ich möchte meine berufliche Zukunft aktiv gestalten.}
\deword{angeben + akk}{to state / to specify / to indicate}{Bitte geben Sie Ihre Kontaktdaten im Formular an.}
\deword{zuordnen + dat + akk}{to assign / to match / to classify}{Die Aufgaben sind den richtigen Abteilungen zuzuordnen.}
\deword{die Anrede}{salutation / form of address}{In einer Bewerbung ist die richtige Anrede wichtig.}
\deword{sich vorstellen}{to introduce oneself / to imagine}{Im Vorstellungsgespräch muss ich mich klar vorstellen.}
\deword{die Kompetenz}{competence / skill}{Meine wichtigsten Kompetenzen sind Kommunikation und Teamarbeit.}
\deword{hervorheben + akk}{to emphasize / to highlight}{Im Lebenslauf sollte man relevante Erfahrungen hervorheben.}
\deword{die Anforderung}{requirement}{Ich erfülle die Anforderungen dieser Stelle.}
\deword{anstatt}{instead of}{Anstatt lange zu warten, habe ich sofort geantwortet.}
\deword{erreichen + akk}{to reach / to achieve}{Ich möchte meine beruflichen Ziele erreichen.}
\deword{vermeiden + akk}{to avoid}{In einer Bewerbung sollte man Rechtschreibfehler vermeiden.}
\end{vocabtable}



\subsection{Text – Korrektur}

-\wrong{Meine Meinung nach die Frage, "was finde ich am attraktivsten fuer meinen Berufseinstieg" ist wirklich deutlich.}
\correct{Meine Meinung zu der Frage \enquote{Was finde ich am attraktivsten für meinen Berufseinstieg?} ist wirklich deutlich.}
Für ein großes Unternehmen zu arbeiten ist am besten \wrong{fur vile Gruende}
\correct{aus vielen Gründen}.
\wrong{Erstmal geht das Gehaelt.}
\correct{Erstmal geht es um das Gehalt.}
\wrong{In eine interantionales Firma}
\correct{In einer internationalen Firma} bekommt man beträchtlich mehr Geld, weil \wrong{kan er}
\correct{man} in \wrong{grossere}
\correct{größeren} Projekten \wrong{teil zu nehmen}
\correct{teilnehmen kann} und mit Kunden \wrong{von die ganze Welt}
\correct{aus der ganzen Welt} \wrong{kommunikatieren}
\correct{kommunizieren kann}.
Ich muss auch \wrong{betonnen}
\correct{betonen}, \wrong{dass, ausser}
\correct{dass außer} \wrong{das Gaehelt}
\correct{dem Gehalt}, die Erfahrungen\wrong{ das man verdient sind immer besser}
\correct{, die man sammelt, immer besser sind}.
\wrong{Teil ein grosseres interantionales Team zu sein}
\correct{Teil eines größeren internationalen Teams zu sein}, bedeutet mehr Freunde und \wrong{es kann auch mehr hilfsbereich zu sein wenn man eisntiegt}
\correct{es kann auch hilfreicher sein, wenn man einsteigt}.

-Die \wrong{Branche des Stelles}
\correct{Branche der Stelle} muss mir \wrong{magen}
\correct{gefallen.}

-\wrong{Will ich aus meinem Arbeit ein leben zu haben}
\correct{Ich will von meiner Arbeit leben können.}

-Weil ich \wrong{ein junge bin and mach mir kein Sorgen}
\correct{jung bin, mache ich mir keine Sorgen} über die Aufgaben.

-\wrong{ich werde alles die ich muss machen.}
\correct{Ich werde alles machen, was ich machen muss.}

-Ich bewerbe mich \wrong{auf}
\correct{für} alle \wrong{die offentlichen}
\correct{öffentlichen} Stellen.


-Aufgrund meiner Arbeit als Werkstudent bei DLR habe ich \wrong{eine erste blick}
\correct{einen ersten Blick} in Datenbanken \wrong{gesehen}
\correct{bekommen}.

-Wegen meines \wrong{Jahr in USA}
\correct{meines Jahres in den USA} verfüge ich über \wrong{sehr guette Englishkentnisse}
\correct{sehr gute Englischkenntnisse}.

-Ich bringe starke Kommunikations- und \wrong{Teamfaehighkeit}
\correct{Teamfähigkeit mit}, weil ich \wrong{eine Gruppenarbeit im meinem Studium gehabt hat}
\correct{während meines Studiums viel in Gruppen gearbeitet habe}.

-\wrong{Bin ich loesungsorientierte}
\correct{Ich bin lösungsorientiert}, weil ich mit \wrong{verschidene komplexen Projekten gearbeite habe}
\correct{verschiedenen komplexen Projekten gearbeitet habe}.
