\section{21.05.2026 - Kolleg*innen sind auch nur Menschen}


\subsection{Wortschatz}

\begin{vocabtable}
\deword{sich unterhalten mit + dat}{to talk / to have a conversation with}{Er unterhält sich gern mit seinen Kolleginnen und Kollegen.}
\deword{plaudern mit + dat}{to chat}{In der Pause plaudern die Kollegen über den Alltag.}
\deword{schwätzen mit + dat}{to chat / to gossip}{Sie schwätzt oft mit ihren Kolleginnen in der Küche.}
\deword{angenehm}{pleasant / comfortable}{Eine angenehme Atmosphäre ist am Arbeitsplatz wichtig.}
\deword{das Ereignis, die Ereignisse}{event / occurrence}{Positive Ereignisse im Team stärken die Zusammenarbeit.}
\deword{locker}{relaxed / casual}{Eine lockere Unterhaltung kann das Arbeitsklima verbessern.}
\deword{anwenden + akk}{to apply / to use}{Diese Strategie wird oft in Gesprächen angewendet.}
\deword{geteilt}{shared / divided}{Geteilte Erfahrungen können Kolleginnen und Kollegen verbinden.}
\deword{sich austauschen mit + dat über + akk}{to exchange views / to talk with someone about something}{In der Pause tauschen wir uns über aktuelle Projekte aus.}
\deword{unhöflich}{impolite / rude}{Es ist unhöflich, jemanden ständig zu unterbrechen.}
\deword{oberflächlich}{superficial}{Oberflächliche Gespräche können trotzdem hilfreich sein.}
\deword{ziemlich}{quite / rather / fairly}{Das Gespräch war ziemlich angenehm.}
\deword{überfliegen + akk}{to skim / to glance over}{Ich habe den Ratgeber nur kurz überflogen.}
\deword{der Ratgeber}{guide / adviser}{Der Ratgeber gibt Tipps für lockere Gespräche.}
\deword{der Plausch}{chat}{Ein kurzer Plausch in der Pause kann angenehm sein.}
\deword{sich auswirken auf + akk}{to affect / to have an effect on}{Gute Kommunikation wirkt sich positiv auf das Team aus.}
\deword{die Unterstützung}{support}{Gegenseitige Unterstützung ist im Arbeitsalltag wichtig.}
\deword{die Ansicht, die Ansichten}{view / opinion}{In Gesprächen können unterschiedliche Ansichten deutlich werden.}
\deword{das Fettnäpfchen}{social blunder / faux pas}{Bei sensiblen Themen kann man leicht in ein Fettnäpfchen treten.}
\deword{treten}{to step / to kick}{Man sollte im Gespräch nicht in ein Fettnäpfchen treten.}
\deword{sich beschweren über + akk}{to complain about}{Man sollte sich nicht sofort über Kleinigkeiten beschweren.}
\deword{angemessen}{appropriate / suitable}{Eine angemessene Reaktion ist in schwierigen Gesprächen wichtig.}
\end{vocabtable}


\subsection{Text -- Korrektur}

- Eine andere \wrong{moeglichkeiten}
\correct{Möglichkeit} ist\correct{,} dass sie \wrong{ueber}
\correct{über} \wrong{ihre Beirech}
\correct{ihren Bereich} sprechen.

- \wrong{So viel}
\correct{Soweit} ich \wrong{weiss}
\correct{weiß}, \wrong{sie koennen}
\correct{können sie} \wrong{uber}
\correct{über} \wrong{ihre Kindern}
\correct{ihre Kinder} diskutieren.

- Normalerweise\wrong{,} mache ich Small Talk \wrong{im}
\correct{auf} Partys. Ich finde es ziemlich interessant, weil \wrong{nicht nuer man}
\correct{man nicht nur} die Gelegenheit \correct{hat,} \wrong{mit andere Leute Meinungs austauschen}
\correct{sich mit anderen Leuten über ihre Meinungen auszutauschen}, \wrong{sonderen}
\correct{sondern} auch \wrong{ueber}
\correct{über} ihre Kultur \wrong{and erfahrungen}
\correct{und Erfahrungen} \wrong{lernen}
\correct{zu lernen}.

- \wrong{Welches}
\correct{Welchen} Sport machen Sie?

- Das ist wirklich \wrong{tol}
\correct{toll}, aber wo \wrong{genaur}
\correct{genau} in Italien machst du Urlaub?

- Leider noch nicht \wrong{jezt}
\correct{jetzt}, aber ich denke\correct{,} es \wrong{waere}
\correct{wäre} sehr interessant\correct{,} \wrong{Falls}
\correct{falls} ich nach Rom \wrong{gewessen sein koennte}
\correct{reisen könnte}.
