\section{13.11.2025 -- Wortschatz}

\begin{vocabtable}
\deword{ehrgeizig}{ambitious}{Ich bin ehrgeizig und motiviert.}
\deword{belastbar}{resilient, able to work under pressure}{Ich bin auch unter Druck belastbar.}
\deword{genauer}{more precise}{Könnten Sie das genauer erklären?}
\deword{nachfragen}{to ask, to inquire}{Ich möchte noch einmal nachfragen.}
\deword{sowohl}{both}{Ich interessiere mich sowohl für Physik als auch für KI.}
\deword{pflegen}{to care for, to maintain}{Man muss Kontakte regelmäßig pflegen.}
\deword{die Haut}{skin}{Die Creme pflegt die Haut.}
\deword{nachhaltig}{sustainable}{Nachhaltige Produkte sind wichtig.}
\deword{das Versandlager}{shipping warehouse}{Die Ware liegt im Versandlager.}
\deword{der Kundendienst}{customer service}{Der Kundendienst beantwortet Fragen.}
\deword{die Lieferungen}{deliveries}{Die Lieferungen kommen pünktlich an.}
\deword{erstellen}{to create, to prepare}{Ich erstelle einen Bericht.}
\deword{Schritt geschafft}{step completed}{Der erste Schritt ist geschafft.}
\deword{lässig}{casual, informal}{Der Stil ist eher lässig.}
\deword{der Eindruck}{impression}{Ich möchte einen guten Eindruck machen.}
\deword{ernst}{serious}{Das ist ein ernstes Thema.}
\deword{die Begründungen}{reasons, explanations}{Die Begründungen waren überzeugend.}
\deword{der Werdegang}{career path, professional background}{Mein Werdegang verbindet Physik und KI.}
\deword{Stärken und Schwächen}{strengths and weaknesses}{Im Gespräch spricht man oft über Stärken und Schwächen.}
\deword{die Vergangenheit}{past}{In der Vergangenheit habe ich am CERN gearbeitet.}
\deword{neugierig}{curious}{Ich bin neugierig und lerne gern Neues.}
\deword{ungeduldig}{impatient}{Manchmal bin ich ungeduldig.}
\deword{sich anpassen}{to adapt, to adjust}{Ich kann mich schnell an neue Situationen anpassen.}
\deword{vertreten}{to represent; to stand in for}{Ich vertrete meine Meinung klar.}
\deword{tauschen}{to exchange, to swap}{Wir können die Rollen tauschen.}
\end{vocabtable}
