\section{11.11.2025 -- Wortschatz}

\begin{vocabtable}
\deword{der Zauber}{magic; verb: zaubern}{Der Zauber der Musik war stark.}
\deword{ein Lächeln}{a smile}{Sie hatte ein Lächeln im Gesicht.}
\deword{ins Gesicht}{into/on the face}{Das zaubert mir ein Lächeln ins Gesicht.}
\deword{zuzüglich}{plus, in addition}{Der Preis beträgt 50 Euro zuzüglich Versandkosten.}
\deword{die Bereitstellung}{provision, supply}{Die Bereitstellung der Daten dauert einen Tag.}
\deword{zuverlässig}{reliable, dependable}{Ich bin zuverlässig und pünktlich.}
\deword{erhältst}{you receive/get}{Du erhältst eine Bestätigung per E-Mail.}
\deword{holen}{to fetch, to pick up}{Ich hole das Paket ab.}
\deword{entsprechend}{corresponding, appropriate}{Bitte wählen Sie die entsprechende Option.}
\deword{die Kundschaft}{customers, clientele}{Die Kundschaft ist sehr zufrieden.}
\deword{flache Hierarchien}{flat hierarchies}{Das Unternehmen bietet flache Hierarchien.}
\deword{unbefristet}{permanent, indefinite}{Ich suche eine unbefristete Stelle.}
\deword{die Verwaltung}{administration, management}{Ich arbeite in der Verwaltung.}
\deword{die Dozierenden}{lecturers, instructors}{Die Dozierenden geben Feedback.}
\deword{unterstützen}{to support, to assist}{Ich unterstütze mein Team.}
\deword{das Land Hessen}{state of Hesse}{Die Stelle ist beim Land Hessen ausgeschrieben.}
\deword{Einstellungsvoraussetzungen}{hiring requirements}{Die Einstellungsvoraussetzungen stehen in der Ausschreibung.}
\deword{besitzen}{to possess, to own}{Ich besitze gute Deutschkenntnisse.}
\deword{zur Verfügung stehen}{to be available}{Ich stehe ab Oktober zur Verfügung.}
\deword{aussagekräftig}{meaningful, informative}{Bitte senden Sie aussagekräftige Unterlagen.}
\deword{langfristiger Job}{long-term job}{Ich suche einen langfristigen Job.}
\deword{die Laufkundschaft}{walk-in customers}{In diesem Laden gibt es viel Laufkundschaft.}
\deword{beraten}{to advise, to counsel}{Du berätst die Kundschaft.}
\deword{behalten}{to keep, to retain}{Du behältst den Überblick.}
\deword{Waren liefern}{to deliver goods}{Die Firma liefert Waren an Kunden.}
\deword{die Verantwortung}{responsibility}{Ich übernehme Verantwortung.}
\deword{die Überwachung}{monitoring, supervision}{Die Überwachung der Prozesse ist wichtig.}
\deword{Sichtkontrollen}{visual inspections}{Sichtkontrollen der produzierten Teile sind erforderlich.}
\deword{die Werkzeuge}{tools}{Die Werkzeuge müssen sauber sein.}
\deword{Reinigungstätigkeiten}{cleaning tasks}{Zu den Aufgaben gehören Reinigungstätigkeiten.}
\deword{die Verpflegung}{catering, food provision}{Die Verpflegung ist im Preis enthalten.}
\deword{die Übernahme}{takeover; employment after training}{Eine Übernahme ist möglich.}
\deword{beidseitig}{mutual, two-sided}{Bei beidseitigem Interesse ist eine Übernahme möglich.}
\deword{erforderlich}{required, necessary}{Deutschkenntnisse sind erforderlich.}
\deword{verfügen über + Akkusativ}{to have, to possess}{Ich verfüge über gute Programmierkenntnisse.}
\deword{überzeugen mit + Dativ}{to convince with something}{Ich überzeuge mit Erfahrung und Motivation.}
\deword{der Umgang}{interaction, dealing with}{Der Umgang mit Kunden ist wichtig.}
\deword{vermutlich}{probably, presumably}{Vermutlich beginnt das Praktikum im Mai.}
\end{vocabtable}
